\chapter*{Zusammenfassung}
In dieser Arbeit, wir umfassend untersuchen die Aufgabe der Ger\"uchtekorrektur in Twitter. Twitter ist ein Microblogging-Dienst, der bereits von Millionen von Nutzern verwendet wird. Benutzer k\"onnen ver\"offentlichen und tauschen Informationen mit kurzen Tweets durch alle Arten von Twitter-Clients: Website, Handy oder E-Mail. Diese Vorteile machen Twitter zu einem idealen Medium f\"ur die Verbreitung von Nachrichten und falschen Ger\"uchten. Daher ist die automatische Erkennung von Ger\"uchten in Social Media vor kurzem Thema geworden. Die fr\"uhe Forschung konzentrierte sich haupts\"achlich auf die Ger\"uchte w\"ahrend eines oder mehrerer spezifischer Ereignisse wie Erdbeben oder Terroranschl\"age. Aber in unserer Arbeit, wir untersuchen die allgemeinen Arten von Auswirkungen Ger\"uchte. Dar\"uber hinaus sind die meisten fr\"uheren Arbeiten f\"ur die Erkennung von Ger\"uchten mit statischen Funktionen, wie der Inhalt von Tweets oder Propagation Funktionen modelliert, und sie ignoriert die Tatsache, dass diese Funktionen k\"onnen mit der Entwicklung des Ereignisses von Zeit zu \"andern.

Wir bauen ein System mit Random Forest auf und das dynamische Modell, das von Ma et al.~\cite{ma2015detect}. Als "DSTS" bezeichnet wird, mit den zeitlichen Merkmalen und deren Variet\"aten, die mit dem Namen TS-RF bezeichnet werden. Wir adaptieren eine Reihe von mathematischen epidemiologischen Modellen (d.h. SpikeM, SIS und SEIZ), um die Ausbreitungsmuster von Ger\"uchten zu modellieren und sie als zeitliche Merkmale f\"ur TS-RF hinzuzuf\"ugen. Um die Leistung des Zeitreihenmodells im fr\"uhen Stadium der Ereignisse zu verbessern, entwickeln wir mit CNN + LSTM ein einziges Tweets Glaubw\"urdigkeitsbewertungsmodell, das mit einem Genauigkeitsindex von 81,20\% einen einzelnen Tweet als Ger\"ucht oder Neuigkeiten prognostizieren kann. Die Ausgabe des Credibility-Scoring-Modells des einzelnen Tweet, das wir CreditScore nannten, ist ein Roman und wird dann als das beste Feature f\"ur das Zeitreihenmodell TS-RF in unseren umfangreichen Experimenten gezeigt. Insgesamt erreicht unser Zeitreihen-Ger\"ucht-Erkennungsmodell (TS-RF) in der Studie von 48 Stunden eine \"uber 90\% ige Genauigkeit und \"ubertrifft modernste Modelle (z. B. DSTS). Zu guter Letzt, nach unserem besten Wissen, sind wir die erste Arbeit, um die zeitlichen Schwankungen Leistung von Ger\"uchen Features im Laufe der Zeit zu bewerten.
